Dans cette section, nous allons utiliser un des postes sous GNU/Linux comme
passerelle entre deux réseaux avec NAT, l'autre servant de client configuré
dans un sous-réseau différent.

\textbf{Client}(\emph{eth2:192.168.0.2})
$\longleftrightarrow$
\textbf{GW}(\emph{eth3:192.168.0.1 <> eth2:172.16.0.1})
$\longleftrightarrow$
\textbf{Serveur}(\emph{eth2:172.16.0.20})

Sur la passerelle GW, on active le relayage de paquets via la commande en root :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
echo 1 > /proc/sys/net/ipv4/ip_forward
\end{lstlisting}
\end{small}

\clearpage

Puis on active le MASQUERADING (cas particulier du Source NAT iptables) avec les
iptables suivantes :
\begin{small}
\begin{lstlisting}
# Reinitialisation des iptables
iptables -F
iptables -X
iptables -t nat -F
iptables -t nat -X
iptables -t nat -A POSTROUTING -o eth2 -j MASQUERADE
iptables -A FORWARD -i eth3 -m state --state NEW,RELATED,ESTABLISHED -j ACCEPT
\end{lstlisting}
\end{small}

Enfin, on ajoute la route par défaut statique sur les clients :
\begin{small}
\begin{lstlisting}
route add default gw 192.168.0.1
\end{lstlisting}
\end{small}

On peut alors observer sur l'interface eth2 (172.16.0.1) de la passerelle des
échanges entre un client (192.168.0.2) et un serveur (172.16.0.20) :

\begin{small}
\begin{lstlisting}
| Source      | Destination   | Protocol  | Info            |
  172.16.0.1    172.16.0.20     ICMP        Echo (ping) request
  172.16.0.20   172.16.0.1      ICMP        Echo (ping) reply
\end{lstlisting}
\end{small}

On constate ici la translation d'adresse de la part de la passerelle.
